幫兩老買收息股

港股定美股好

美股好似有30%稅會唔會差好遠

港股有咩好推介

利申 唔熟港股 對港股冇咩信心

輸緊錢先話自己收息

Gme 過一排你都唔洗做

咩都唔識仲話幫人
幫佢地買定棺材

brk + voo

完

0005

短短，3年美國國債好過，風險唔大，息口好

唔好害老人家
一係買債
一係做定期算

Abbv

買收息基金好過啦

Sorry兩老知識有限 以為收息得滙豐呢d

咁買美國國債係咪好穩又和味？

洗唔洗買少少voo

千祈唔好。唔識既揀中d派本金既越收越少 老左唔夠cash flow失預算

綜合龔成老師每日不分年齡/月入/資產/背景嘅推介，我幫老師答：

1. 年輕人應謹慎理財，避免太集中同一隻股票，建議可月供盈富 (02800)，再搭一兩隻優質股，例如收租物業租金收入大降及有大量物業重估虧損的領展 (00823)、希慎 (00014)、恒地 (00012)、新地 (00016)，以及港鐵 (00066)，加埋沙中線撥備，必能讓你坐得安心，又或者本人每日推介，賭收跌九成，每日食西北風蝕緊一兩千萬嘅銀娛 (00027)。

如果想有多少少增長潛力，可考慮阿里 (09988)、騰訊 (00700)、港交所 (00388)、小米 (01810)。

2. 失業人士應謹慎理財，避免太集中同一隻股票，建議可月供盈富 (02800)，再搭一兩隻優質股，例如收租物業租金收入大降及有大量物業重估虧損的領展 (00823)、希慎 (00014)、恒地 (00012)、新地 (00016)，以及港鐵 (00066)，加埋沙中線撥備，必能讓你坐得安心，又或者本人每日推介，賭收跌九成，每日食西北風蝕緊一兩千萬嘅銀娛 (00027)。

如果想有多少少增長潛力，可考慮阿里 (09988)、騰訊 (00700)、港交所 (00388)、小米 (01810)。

3. 退休人士應謹慎理財，避免太集中同一隻股票，建議可月供盈富 (02800)，再搭一兩隻優質股，例如收租物業租金收入大降及有大量物業重估虧損的領展 (00823)、希慎 (00014)、恒地 (00012)、新地 (00016)，以及港鐵 (00066)，加埋沙中線撥備，必能讓你坐得安心，又或者本人每日推介，賭收跌九成，每日食西北風蝕緊一兩千萬嘅銀娛 (00027)。

如果想有多少少增長潛力，可考慮阿里 (09988)、騰訊 (00700)、港交所 (00388)、小米 (01810)。

4.破產人士應謹慎理財，避免太集中同一隻股票，建議可月供盈富 (02800)，再搭一兩隻優質股，例如收租物業租金收入大降及有大量物業重估虧損的領展 (00823)、希慎 (00014)、恒地 (00012)、新地 (00016)，以及港鐵 (00066)，加埋沙中線撥備，必能讓你坐得安心，又或者本人每日推介，賭收跌九成，每日食西北風蝕緊一兩千萬嘅銀娛 (00027)。

如果想有多少少增長潛力，可考慮阿里 (09988)、騰訊 (00700)、港交所 (00388)、小米 (01810)。

最後，輸曬之後，記得報名上我投資班啊，嘿嘿！

reits囉 老一輩最鍾意買樓

屌 唔記得講 得30萬 係咪唔洗咁保守

巴郡應該唔錯

20年回報 投資率 同你講左 唔係流

上年一堆人笑佢廢老

零cash flow

你先係知識有限

樓主自己做下功課，睇下咩ranking
公司背景，同回報穩唔穩陣，自己研究下

完全唔識投資 sorry

港鐵 (00066)
壟斷
政府大股東

如果計每股嘅回報率港股
一定好過美股
老人家要收息
美股仲要抽三成

港股可以睇下778, 1883, 香港寬頻, 香港電訊(唔係電訊盈科呀)

收息買AAPL同TSM，啱唔啱你？

買銀債算啦

我都覺得港股收息個回報好過美股
可以揀下廢老精選股：
1398 而家個港股咁波動都企得住，可以賺息又賺價，不過錯過左4.7-5買入既時機～
431 一年派兩次息，等油價反彈，賺息又賺價

但買股唔計收息緊係買美股，反彈得快過港股多多聲

431?

1883派息幾穩定
1373有d 增長都可考慮

港股嘅平均收益率大約六至六厘半
美股就得三厘, 還要抽三成股息稅

穩穩陣陣就買啲香港嘅收息股

美股有無高息reits?

1883，壟斷，息高，每年穩定增長

差好遠，仲未計其他費用，美股收息唔洗諗

你自己睇下定期存款嘅息口喇

KBWY / 置富
完

點解一定要收息

BRK.A

VOO唔洗諗

想多d息咪vym vnq 近排賺到笑

etf 啦

2800

你叫佢將啲錢入落你戶口 每年俾返4千蚊咪得囉

老人家就咪買股啦，買下銀債同政府債算啦

買標普500 etf

LTC/O/THQ/HIX 月月派息

兩老仲要30萬
不如放係ML戶口收下息算啦

國債啲息夠做咩

3145

3988 688 941

HSBC

除咗收息
有咩有會現金流

VOO
唔使討論

allin gme

招商局港口 144

做人民幣都有1里

NOBL

ALL IN
TSLA + TQQQ + ARKG

乜都唔識買咩啫

放落銀行好過啦

放銀行息口太低

我打算叫佢地比曬我 我自己炒 我每年比番d佢

有咩事輸哂 我都可以番工還比佢地

屌 咪玩啦 我自己都唔敢 tsm都驚

俾返啲錢人 唔好累人啦

國債有咩風險？

要承擔匯率差價
人仔......不了

基本上:無

銀色債券最好, 3厘, 基本上無風險

買晒30萬tsm都冇1萬息喎大佬

arkk有息派

工行5厘息
個價又肯慢慢上
好似幾屈

志在收息2號仔中電啦

認真答 買O

起底，attention seeker，blocked

30萬可以分注入以下三隻港股，都有4厘息：

0002
0823
1038

唔會大升，穩陣收息，退休之選

O，同佢地講買美國樓

唔想交稅可以VTEB

O幾厘息？

大概4.5

所以依隻野咪rubbish lor

係 比人炒訓天橋底 唔洗做

2628+買2628保險

2800 6823

可口可樂

三十萬唔夠佢地搞白事。。。

老實講
十五萬買深圳國際，年年比返萬幾蚊息佢地
剩低十萬買兩三隻正路美股，博升

跌又好，升又好，一年收皮幾息佢地應該會心足

啲美股賺到先講，蝕咗就算鳩數

你買可樂真係冇唸賺價

跑輸通脤

唔保守連棺材本都蝕埋

好穩 但連香港銀色債券都不如

佢九十幾歲 芒格都九十幾歲

allintesla

我買細價股
平均有9% 一時時有1x-20%息

重鎊股收息
揀d無咁重身既
唔係妹下妹下 輸股價

如果唔追求capital gain，778, 435, 86, 900派息都好穩定。但平均每月只有千幾蚊，只夠飲幾餐茶

比中國打到佢亡國

搭單問，如果有100萬，保本收息為主，點樣分配會比較好？如果每月除番有6-7000蚊息都心足

30萬要買3隻，仲要分注，手續費都輸死啦。

all in 2800 啦

1373

同你一樣, 我用30萬幫老人家炒退休基金用。
我唔知你父母幾時退休, 但我情況仲有4年先退休, 所有家用全部上繳投資組合。
因為大家都係得2-30萬做倉, 唔多, 所以30萬無奈要谷盡, Trade股票要搵高風險。
一嘢成功谷上40萬, 谷上60萬, 過左500K後, 就開始要轉陣, 加番啲穏定收息, 之後用槓桿做BBB+ 至 BBB-風險債券 + REIT, 佔倉位30%, 其他錢繼續炒NASDAQ+HK SHARES+US SHARES, 配合期權, 應該呢半年內可以上到1球。

簡單嚟講, 30萬無乜錢, 必需要高風險(搞財技股, 但你要熟讀上市條例, 搵果啲妖股嚟炒, 有機扑中變倍升股, 但注碼仍要小心分配)
有圖有真相!

牛牛炒上50萬後不斷搬錢入IB做債卷同美股!

過一百萬後亦有相關策略,但你先上左1球再諗點部署~
祝你成功!

更正

TSM都驚

強烈推介2388

買HKTVmall

咩價位入好

呢隻好野黎

全部買入GME, 輸咗帶佢哋入棺材

搵定派息
本金穩定
未被連燈仔吹奏

Soxl 10%
VOO/VTI 5-60%
有剩你買乜鳩都冇所謂

廢老就巴郡
進取就契媽

賭命就妖股

真心郵儲銀行，唔係講笑
之前港股大回調，佢都係硬到癲

自己幫兩老操盤既話
買ELN 收下息

收息股

有基金po就有我02800

傳統思想係股票有升有跌 可能變得毫無價值

不如攞晒去美股 要錢用先撳出嚟咪得囉

Brk voo 冧 可唔可以假設下點冧

2800太低息

好yield 既股多數蝕價，好既收息股多數低yield!!! 唔好剩係睇息，10%都可以好廢

66
823

Brk.a

RDS.B 好似唔駛收稅，舊年減左派息都有4厘幾，正常好似有8厘
利申：我舊年22-3蚊買，之後咩走勢要自己分析下

2800我成日都覺得應該係大跌市之後
先至買, 個市橫行嗰陣冇乜利潤可言

恆生指數跌到五勞七傷嗰陣就係入市嘅時機

港燈

多謝曬先 原來咁既話題都咁多唔同意見

其實唔一定要股 我講得唔好

只要穩穩陣陣 每年有息收下就得

但息口要大過銀行

我暫時覺得30萬不如買美國廢老股 / voo 滾下仲好

例如verizon Disney 呢類又點睇